駕大馬力電單車 違法上公路 鐵騎學神掟急彎 飛插草叢命危

2018年05月20日

駕大馬力電單車 違法上公路
鐵騎學神掟急彎 飛插草叢命危

■鐵騎士飛插入草叢後昏迷，由途人代為報警。互聯網

【本報訊】荃錦公路發生嚴重車禍。一名掛「學神牌」的20歲鐵騎士，駕駛一輛大馬力電單車落斜往石崗，途經一個大右彎時失控自炒，連人帶車飛插入草叢墮地，昏迷不醒，由司機途經發現代為報警，傷者經送院搶救後情況危殆，留醫深切治療部接受觀察，警方事後撿走事主的背囊、頭盔以及拖走電單車檢驗，正調查意外成因，列交通意外有人受傷處理。

記者：文兆麟

自炒重傷的鐵騎士姓陳(20歲)，持電單車「學牌」，報住將軍澳維景灣畔。肇事YAMAHA MT-07電單車，2014年首次登記車價約7萬元，現時為陳名下擁有。

昨早11時許，陳獨自駕駛愛車沿荃錦公路落斜往石崗方向，至一個大右彎時突告失控，連人帶車拋出路，飛插入一處山坡樹叢，他墮地後面朝草地不省人事，有司機駕車經過上址，見一輛紅黑色電單車鏟入草叢，未幾看到騎士倒地，立刻下車察看及報警。

警方接報到場，安排救護車趕至，將傷者送往博愛醫院救治，待傷勢穩定後再轉送屯門醫院深切治療部留醫，目前情況危殆。

意外發生後，鐵騎士的頭盔及背包散落一地，電單車掛有的學神牌亦告飛脫，其後由警員拾起代為放入背包內，稍後交回男事主。肇事電單車則由警員扶正，拖回路邊拖走有待檢驗，以確認意外涉及機件故障抑或人為操作失誤。

事發路段禁止學神進入

根據運輸署規定，全港主要高速公路、幹道及斜道較大的道路，一律禁止「學神」駕車駛進，原因是「學神」路面經驗及判斷力不足，為保障其他道路使用者安全，不准他們駕車駛進現場，而肇事荃錦公路沿途有上落斜道，出入口皆有設置學習駕駛者不可駛越的交通標誌，意即學神不可駛入，警方正調查是否有人違規開車練習。

連同今次，上址4年內已發生2宗涉及電單車「學神」的嚴重車禍。2014年8月，一名26歲掛「學神牌」姓盧鐵騎士駕駛一輛大馬力的Yamaha R1電單車，沿荃錦公路至石崗軍營對開近雷公田一個彎位失控，人仰車翻越過對面線，再迎頭撼向一輛解放軍軍車捲入車底重創，經送院證實不治，盧死後遺愛人間，捐出眼角膜幫助有需要病人。

上一則
【網民hot talk】漁護講放生有弦外之音？網民：歧視「新魚民」

下一則
專家：肇事車新手不宜

因果

條路自己揀

揀佐條唔行得既路

揸電單車真係.....